\begin{exoApp}{5}{1}[Parité et dérivée]\label{\formatexo{17}}
Soit $f$ une fonction dérivable sur $\R$. Montrer que si $f$ est paire alors $f'$ est impaire. 
\end{exoApp}

\begin{correction}
$f$ est dérivable sur $\R$, donc $f'$ est définie sur $\R$ qui est symétrique par rapport à $0$.

Par parité de $f$, pour tout $x\in \R$, \[ f(-x)=f(x) \]
On dérive cette expression :
\[ \forall~x\in \R,\quad -f'(-x)=f'(x) \]
et donc, pour tout réel $x$, $f'(-x)=-f'(x)$ : $f'$ est impaire.
\begin{remarque}
Ce résultat est plus générale : si $f$ est paire et dérivable, $f'$ est impaire, et si $f$ est impaire et dérivable, $f'$ est paire.
\end{remarque}
\end{correction}
